[Inside_Mohammed_V_mausoleum.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Inside_Mohammed_V_mausoleum.jpg "fig:Inside_Mohammed_V_mausoleum.jpg")
**穆罕默德五世**（，），[摩洛哥国王](../Page/摩洛哥国王.md "wikilink")，1927年继位。

1953年8月在[法国当局支持下](../Page/法国.md "wikilink")，[萨米·格拉维发动政变](../Page/萨米·格拉维.md "wikilink")，穆罕默德五世被废黜，被放逐到[科西嘉岛和](../Page/科西嘉岛.md "wikilink")[马达加斯加](../Page/马达加斯加.md "wikilink")。政变引起人民的强烈不满。1955年11月，法国政府被迫同意穆罕默德五世复位。1956年3月，摩洛哥独立，1957年8月14日，定国名为摩洛哥王国，[苏丹改称](../Page/苏丹_\(称谓\).md "wikilink")[国王](../Page/国王.md "wikilink")。1961年2月穆罕默德五世逝世。

## 王室

  - 長女：拉拉·法蒂瑪·扎赫拉，出生: ，過世:

<!-- end list -->

  - 長子：哈桑二世，出生: ，過世:
      - 拉拉·梅莲穆公主，出生:
      - 穆罕默德六世，出生:
      - 拉拉·阿斯玛公主，出生:
      - 拉拉·哈斯娜公主，出生:
      - 穆莱·拉希德親王，出生:

<!-- end list -->

  - 次女：拉拉·艾查，出生: ，過世:

<!-- end list -->

  - 三女：拉拉·瑪莉卡，出生:

<!-- end list -->

  - 次子：穆萊·阿卜杜拉，出生: ，過世:
      - 穆萊·Hicham親王，出生:
      - 穆萊·伊斯梅爾親王，出生:
          - 穆萊·阿卜杜拉親王，出生:

<!-- end list -->

  - 四女：拉拉·Nuzha （1953年—）

<!-- end list -->

  - 五女：拉拉·阿米娜，出生: ，過世:

[Category:摩洛哥君主](../Category/摩洛哥君主.md "wikilink")
[Category:非洲紙幣上的人物](../Category/非洲紙幣上的人物.md "wikilink")